[地理問題] 究竟地核既熱能邊到嚟？

有啲人話係地球形成時 岩石撞擊淨低既熱能
但46億年啲熱能 喺無input 既情況 都散唔到
我覺得又唔係幾合理（雖然地球內部真係好大 又有地殼隔住）

有啲人話係關放射同位數事 但佢地有半衰期 能量會遞減
同埋佢地一開始無人力協助點開始chain reaction

有無巴打可以答到小弟？

我真係想喺學術台學野 巴打覺得問題太弱智都唔好負皮， 好嗎

同位素先啱

板塊移動咪有能量

係咪正經po 都會好撚多負皮

應該係前者：由地球誕生嘅「衰變熱」產生。
同樣情形，都會出現於岩石形行星或衛星上。

核聚變

lm學野

child登係咁 班小朋友唔想學野

-planet formation時GPE->Heat
-Radioactivity
-inner core growth (latent heat)

火星細過地球 所以攤凍得快啲
core凝固晒之後就冇埋磁場

越大既野散熱越慢 因為體面比大
所以用日常經驗去斷估星體散熱所需時間係無咩用

radioactive decay 係spontaneous
nuclear fusion/fission先要有initiator

有核聚變嘅係恆星
行星冇

但單靠alpha decay 有無足夠能量維持地球內部溫度

唔識自己google?

啱 尤其是有Radioactivity
成個heat profile都唔同咗

有道理

就係google 眾說紛雲

好似有2種講法
一種係地球出世果時誕生既熱力儲存左係到
姐係本來由一粒好細既鼻屎 慢慢吸引其他鼻屎撞落去既能量熱力儲存左係內部
另一個講法係
行星與行星之間既引力互相拉扯
同埋核心內部既物質磨擦

一班嫁唔出四廿幾歲仲串串貢既西女人既無人開發霉哂既閪臭氣味

巴打走錯地方

引力拉扯令核心物質磨擦？
定係拉扯還拉扯 摩擦還摩擦 係單獨兩個pt?

I mean次次學術post都見到呢句野 唔係叫你google呀

好撚反感 去google就唔洗討論啦

咪就係

地球其實係生物黎，地心真係心臟，會跳
平時食開太陽能所以活左40幾億年

planet forming時熱，同位素生熱，傳熱慢，heat trap。

其實仲有更關鍵係google (如果有答案) 都唔代表到完整解答到自己條問題。除非有相關專業背景，如果唔係一定會有地方諗唔明

其實地核係點科學家都係FF 根本證實唔到
就好似有冇上帝咁 都係不可偽證

算鳩掃把啦 些少research都未識做學人討論學術扮高深

睇下十萬個為什麼咪鳩就囉

拉扯同磨擦都可以共存既姐
呢種講法係有科學家証明
木衛二有液態水有生命既講法黎

收皮啦又上帝

樣樣未知都不可證偽
研究完又講第二樣 不如講上帝唔存在
好過
有上帝不如有飛天意粉神

On 9 知唔知咩叫seismic wave?

但嚟個世界既物理定律係點嚟？ 例如GTA 個世界都要developer 設計
咁有人覺得宇宙係另有人設計都好正常吖

當然好似耶撚嗰種盲目就唔可取啦

推啊

推

Lm

簡單嚟講
地核有兩層 你當係一層liquid一層soild
liquid慢慢變solid呢個process就會放熱

推論:地球沿住太陽既橢圓形軌道 因為接近太陽同遠離太陽時既引力拉扯會導致地核物質保持運動 加上地球質量大 內部壓力大 粒子跳動快都會有熱

同一時間地球內部嘅放射性同位素會持續咁進行放射性熱衰變，過程中釋放出熱，因為由熱能由地函傳到上地面係非常慢，所以熱能變相困住，再加上地球本身都會和地核施加巨大壓力，高壓下會熔點變低會變熱變熔

好似聽過呢個

揾到一個算詳細地解答raidoactive substance 呢個原因

georactor

有興趣可以入去睇，我只攞中間重要啲節錄

1. Q: What is Earth's "Georeactor"?

A: The "Georeactor" is J. Marvin Herndon's putative naturally occurring nuclear fission reactor at the center of Earth that is the energy source and generator of Earth's magnetic field and energy source for surface "hot-spots", for example such as those powering Hawaii and Iceland.

簡介: 地球自己有機制可以做到能量來源，同一時間，呢樣嘢都做成磁場同「熱點」

2. Q: What were the crucial underlying "keys" that were necessary to even begin to think about the possibility of the georeactor?

A: These were the crucial "keys": (1) Substantial quantities of uranium exist in the Earth's core because the inner 82% of Earth formed under oxygen-starved conditions (click here); (2) Uranium would concentrate at Earth's center, because at those pressures density is a function of atomic number and atomic mass and uranium would be the most dense; (3) Fission products would automatically separate from uranium because they have about half the atomic number and atomic mass and therefore would be less dense than uranium; and, (4) Such a natural nuclear reactor would function as a "breeder reactor"

簡介: 地球核心有好多鈾元素，密度高，迫埋一齊，滿足一定條件，會有核裂變生熱。產生啲元素會同核心分開，從而促進核裂變。

鈾元素半衷期好長，呢個過程可以持續好耐。

btw 無讀過phys 應該唔會明，簡單講即係好大舊原子彈係地球入面

有關更多証據証明呢個理論(氫元素同位素比例)同完整理論自己睇

唔知點解貼唔到link
key world : J. Marvin Herndon's Q&A About Earth's Georeactor

我都係諗到同一樣既野, 但引影響最大既只係月球, 同埋有証據指月球都係慢慢咁遠離地球, 如果月球離開埋地球引力, 即係地核有可能慢慢冷卻無埋磁場, 太陽風無磁場保護, 地球都一樣會全毁

你有壓力，我有壓力

調轉

來吧！

解釋到係神
解釋唔到又係神

唔一定係神 因為神suppose 係救助世人
我覺得無神 而有creator 佢創造左宇宙 但點發展 就唔關佢事
就好比 GTA 係由班it 佬設計
啲遊戲世界既人俾人殺 班it 佬係唔撚理 wfc

星球係由星塵聚埋形成
本身散修修既塵因引力互相牽引而fall inward
Potential energy轉換成動能
就好似一粒石跌向地面會越黎越快

星塵越接近中心就越快同時越密
於事就有好多磨擦動能再轉換成熱能
呢樣應該就係最初既heat source

云

紜

sorry

地核被放射性元素的衰變持續地加熱

come

唔識就一定要直接google既話，咁學術台仲有咩用？

ok我錯，sor

啱啊 有時問既野有啲detail 就好難search

有冇人諗過地球嘅核心其實就係一個縮咗水嘅太陽

完全2樣野黎wo
太陽係核聚變恆星
地球核心係鐵質岩石行星
如果地球核心係縮左水既太陽
咁地球核心會比自己強大既引力吸食崩塌
形成所謂既黑洞

巴打應該讀文科

錯。太陽能量係來自nuclear fusion核聚變
地球核心既溫度同壓力係完全唔夠fusion reaction，只能發生nuclear fission核裂變。
呢個亦係恆星同行星定義上既分別

太陽行Fission Uranium行Fusion

有啲分別

typo... 太陽行fusion而Uranium 行fission

正皮for樓主 真心學野post
連登真係太多小學雞
成日學術台都會有d on9留言

地心吸力負荷大
產生熱能

lm

去高登問好過喇
你想child登班中學雞比咩答案你

連登都無乜人理 何況高登

都唔會有人見證到架啦

科學家講咩咪咩囉

壓力同溫度成正比
地球核心高壓 所以高溫
唔關會散熱事
長期都有壓力 所以長期都係咁熱

點解咁耐都仲未有物理撚進場？

正經post唔講戇鳩野接龍都已經偷笑

應該唔關地理事
可能關天文學或者物理學事

可能你啱

散熱慢
體積咁大 仲要咁多隔熱既野包住
點散

地核都唔係核反應 關咩事

巴打如何肯定唔關核反應事

但核裂變會產生輻射
咁熔岩咪好高輻射

屌 介意正負皮 咪又係小朋友

睇下係邊種衰變
alpha 同beta 都唔行得幾遠 影響範圍有限
除非啲重金屬幅射源混入熔岩之中 又另計

熱傳遞有三種
(1) Conduction 接觸
(2) Convection 對流
(3) Radiation 幅射

由於(1)同(2)都需要粒子作為媒體傳遞熱能，而太空係真空冇粒子，所以(1)同(2)都失效。

地球只能透過(3)失去熱能。另一方面，太陽亦會透過幅射傳遞熱能比地球，令個net gain/loss變得好細，所以地球既熱能可以keep到咁耐。

利申：9up

正負皮都間接反映啲人鍾唔鍾意個topic 既
多啲正皮咪代表連登仔好學 真心想探究下
對推廣學術台既風氣都算係好事嚟
如果負皮多就無謂自討沒趣啦

個解釋係 散熱好慢
太空 無野傳熱
所有熱能只可以以幅射形式散失
但係好多時只係地殼表面先會散失熱幅射
加上每日太陽日照 地表會保持溫暖
地殼亦好保溫

其次係因為地球公轉時 同太陽距離有改變 加上自轉
引地改變 地球就好似個大麵團咁 搓圓撳扁
地幔不斷磨擦發熱

其實點解唔用金星比下？

你連基本 fusion 原理都唔識 你又知有核反應？
簡單黎講 地球質量咁細 跟本無足夠地心吸引去產生足夠壓力同熱力 去引發fusion
就算真係有fusion 中心嘅爆炸力 都因為地球細 無足夠地心吸可以hold 住地球質量 成個炸開

太陽嘅大細 算係最少要求去引發fusion
你補充下基本知識先講啦

係壓力

木衛二 d 科學家都用同樣推論 認為木衛二冰層下有水

屌

金星近太陽好多喎, 成個都燒埋, 唔洗去地核

唔係啦
你個core直接射出去，即係好似月球表面咁就係
地表同地核中間又唔係真空，點會得3
你計成個地球就係
地核咁熱我地都feel唔到係因為傳熱真係好差
好明顯1同2係有嘅，但唔強，否則點會活火山特別熱

對唔住 其實係我屌地射精入地核比燃料佢繼續燃燒 冇我呢個地球都活不下去

佢講緊地殼再傳出去太空
唔係地核/地幔 去地殼

留名學嘢
有冇地球物理撚解答下

核聚變應該我地會瓜撚曬

fission 都係核反應既一種

暑假

不過有好奇心好事黎既

關咩事 咩時間都保持好學既心既

decay 關weak nuclear force 事

金星表面熱因為大氣層成份

核能仲有半衰退期
最初大爆發既能量應該大過核聚變
黑洞有可能都係咁黎
只係能量非常細小

點黎真係唔知，物質既質量係點黎都未知

地球係平 地球係圓嘅機會係零

巴打學好打字先再學科學

無得解

屌 邊撚到有咁多鈾元素呀
如果咁易整到出黎 北韓就唔洗搞咁耐啦 掘下地未整到核彈囉
我屌 你拎得fission出黎講 證明我同緊個白痴小朋友講野 唔好浪費我時間

你都幾好笑 有唔少論點都係支持放射元素論 睇下minute earth 你一味屌人白痴其實都幾無禮貌

地球咁大無野係絕對 當年夠話無曬石油能源危機比人推到個價極高 你睇下依家個價低左幾多

如果keep住向下掘會點

戅鳩 radioisotopes 未又係因為fuson 同fission
同你講咗兩樣都無可能係地核發生 鈾元素更加唔可能自然產生

係你知識太少 common sense 缺乏
唔足以否定d 戅鳩理論
所以同你解釋都哂氣 你只會人云亦云 浪費所有人時間

同點解有瀑布 差唔多原理

不知所謂嘅類比
Fission 用嘅鈾不可能自然產生

依家咁多正評係點解？

但係樓主係問問題唔係討論

每次都睇得好想留名 turn out冇次睇得明

有無人challenge下呢個答案

我淨係信係radioactive decay, 記得好似有5成既地熱能係由Uranium alpha decay到黎。地球好似仲有成60定70 trillion ton 既Uranium，都唔算少。

地球嘅tidal heating弱過Io 好多

nonono 啲decay particle就算射唔到好遠
都會有heat

HKU Geology 4字頭 course

咁都揾埋講

好撚𤓓

打晒專有名詞 比埋小丑膠 仲hide埋唔益cd rom
但你咁撚多負皮

冇核聚變又點會有uranium...

supernova explosion
爆出嚟啲星塵再形成太陽系

So the synthesis of trans-iron elements by supernova explosions can't be regarded as nuclear fusion

佢原本係答緊樓主個問題
問地球嘅熱喺邊到嚟
我話冇核聚變 係指地球核心冇進行核聚變
唔好偷換概念

主要來源係重力

一開始重力吸引大嘅小行星互相撞擊，KE 重disspate as heat

去到一個位形成一定size 嘅行星內核，重力會繼續拉dpl particles 向星體內部，呢個GPE 會轉化做internal heat

去到一個位粒子間嘅repulsive force(electrostatic) 會變大 抵銷向內重力,形成穩定形狀

呢個溫度去到地球大細要幾千度先balance 到向內引力，太陽要幾千萬度(因為星體主要成份唔同)

有d星體, e.g. 月球火星，體積細散熱快，加上輕d, 所以最後星體冷卻左

但當你考慮到地球除左氫之外仲有其他元素嘅同位素會進行核反應生熱嘅時候, 由於呢D元素都係由核聚變產生, 所以個能量源頭就係恆星嘅核聚變。

又或者係大家嘅關注焦點唔同，但的的確確地球嘅熱某程度上係核聚變帶來嘅副產品

咁我話
「有核聚變嘅係恆星
行星冇」
之後你答
「冇核聚變又點會有uranium」
咁一睇個意思以為你係話地球核心有核聚變先有uranium

原來係我describe得唔夠清晰
對唔住囉巴打

地球表面溫度得十零廿度，地核嗰幾千度基本上冇散失到

散緊 火星就係散到成個核心變咗固體

咁會唔會有完既一日